[
    {
        "question": "福州大学的校训是什么？",
        "answer": "福州大学的校训是“明德至诚，博学远志”"
    },
    {
        "question": "福州大学有多少个学院和学生？",
        "answer": "学校设有27个学院（含1个独立学院和1个中外合作办学学院）和1家附属省立医院。现有在校普通本科学生39578人（其中至诚学院学生13222人），各类博、硕士研究生18381人"
    },
    {
        "question": "福州大学有哪些校区？详细地址是什么",
        "answer": "旗山校区、铜盘校区、晋江校区、怡山校区、泉港校区、集美校区、上杭校区。"
    },
    {
        "question": "请介绍一下旗山校区的寝室配置。",
        "answer": "旗山校区是福州大学的主校区，位于福州市闽侯县大学城。有 1-5 区和 1.5 区，五区一般是研究生，其他的看各学院情况问自己直系。一区是六人间，其他是四人间。五区的研究生一般是三人间。"
    },
    {
        "question": "请介绍一下铜盘校区的寝室配置。",
        "answer": "位于福州市鼓楼区软件园内，共 10 栋宿舍楼，有四人间/只住四人的六人间，少部分上下铺。配有冷暖双频空调；设有独立卫浴，采用干湿分离设计；每张床的尺寸为 0.9 米宽、2.0 米长和 1.2 米高；配备了双开门衣柜，内部有一个隔板和一个挂衣杆；每张桌子带有三个储物格和一个储物柜。本科除梅努斯学院、音乐学以外的所有普招代码专业和经管学院、外国语学院、法学院、人文学院（除音乐学）的硕士第一年入驻铜盘校区，第二年回旗山校区。"
    },
    {
        "question": "请介绍一下晋江校区的寝室配置。",
        "answer": "位于泉州市晋江市金井镇，硕士三人间/本科四人间，配备有落地床、书桌、衣柜，先进制造学院入驻。"
    },
    {
        "question": "请介绍一下泉港校区的寝室配置。",
        "answer": "位于泉州市泉港区，宿舍二人寝，化工学院专属校区，目前供研二研三使用"
    },
    {
        "question": "请介绍一下集美校区的寝室配置。",
        "answer": "位于厦门市集美区，女四人间/男六人间，厦工艺美院专属校区。"
    },
    {
        "question": "请介绍一下上杭校区的寝室配置。",
        "answer": "位于龙岩市上杭县，紫金学院地矿类大三实习校区。"
    },
    {
        "question": "福州大学军训前需要准备哪些物品？",
        "answer": "军训前需要准备防晒霜（如安热沙）、较大水杯、防中暑和摔伤等药品、鞋垫、清凉贴、芦荟胶（回宿舍马上涂可防止晒伤，非必须品）、润喉片。另外，女生可以准备散粉或定妆喷雾，男生可自行选择是否准备"
    },
    {
        "question": "福州大学军训服装包含哪些物品？有什么注意事项？",
        "answer": "军训服装包含迷彩服、腰带、手套、袜子、肩章、领章、胸牌、帽子、海魂衫、鞋子、三角巾。注意事项有：东西一定要拿齐全并保管好，特别是肩章、领章、胸牌；尺码可换但更换麻烦，衣服洗了就不能更换，建议先试衣服再洗，迷彩服可能比平常衣服偏大，要自行确定合适尺码；军训服装只有一套，要计划好晒衣服时间；海魂衫容易脏，如果没干，通常可穿自己白色的T恤代替，但不确定的地方需先咨询辅导员"
    },
    {
        "question": "福州大学军训内容有哪些？",
        "answer": "军训内容包括动员大会、观看强军视频、军体拳训练、格斗训练、投弹训练、战术训练、救护训练、体验射击（没有真子弹）、学习军歌校歌、结项演出、写军训心得"
    },
    {
        "question": "福州大学军训考核内容有哪些？有什么注意事项？",
        "answer": "军训考核内容有军体拳、战术考核、投弹考核、救护考核。考核内容简单练习模拟就可以拿高分，其中战术考核容易受伤也比较难需要注意，战术考核成绩优异的同学可以报名参加比武大会。"
    },
    {
        "question": "福州大学军训有哪些注意事项？",
        "answer": "军训时期空闲时间非常充裕，可以选择担任班委，准备四六级或者参加实验室等；撑不下去不要硬撑，身体最重要；不要顶撞教官；不要特立独行；军训前确保腰带、帽子、徽章带齐全，没带齐全可能会被罚；福大军训相对比较轻松，遇到不舒服的安排要保持平常心"
    },
    {
        "question": "福州大学校园网的覆盖和使用情况如何？",
        "answer": "一定要去营业厅办理校园网。福大校园网教学区建筑全覆盖且免费，生活区全覆盖但要办理套餐，覆盖形式均为类似WiFi的全覆盖，连接相应网络并登录专属账号即可使用。宿舍网络有三种方案：一是去三大运营商办理专门的校园卡，价格50-60元左右一个月，包含一定量流量，访问内容有限制，只能两台设备同时连接，适合不介意价格且设备不多的同学；二是用原有流量套餐开热点连接其它设备，比校园网稳定，用量可控，不用专门登陆且不限设备，但流量用量大，手机开热点过久容易发热影响性能，适合设备多但对网络使用量需求不多的同学；三是使用随身WiFi（或者移动路由），不限设备且流量管饱，如华为天际通等，适合设备多且对用量需求大的同学。访问校内站点不一定要买校园卡，无校园网或在校外时可使用学校提供的VPN。"
    },
    {
        "question": "收到福州大学录取通知书后需要做什么？",
        "answer": "收到通知书后，要加入学院QQ群，QQ群号可在随通知书邮寄的《入学指南》上的入学须知中找到；个人档案方面，高中毕业生档案属于保密文件，一定不要不得私自拆封，入学前需在所在高中领取档案或者办理统一邮寄，自己携带的话于报到时交给学校，统一邮寄则根据通知书上各学院的收件地址寄送；还要缴纳学费，持所附银行卡尽快前往附近的建设银行网点激活，激活后几天会收到相关短信，按要求同意扣款，月末收到扣款短信即表示成功扣除学费"
    },
    {
        "question": "福州大学新生报到有哪些注意事项？",
        "answer": "新生入学家长可以陪同且能进宿舍，车辆入校需要提前在「智汇福大」系统上报备；报到时需要准备的资料待补充；宿舍床位是学校统一安排的，不可以自行调换；随身携带物品有几套当季随身衣物、棉签、小医药包（含创可贴、清凉油、肠胃药、布洛芬、感冒药、跌打损伤药、碘伏、口罩）、卫生纸、湿巾、卫生巾、雨伞、四件套、被子、床垫、凉席、小件洗漱用品、水杯、发圈、发卡；非当季衣物、帽子、鞋袜、床帘、衣架、挂钩、晾衣架、垃圾桶+袋、牛皮纸袋、桌面收纳盒、抽纸、卷纸、热水壶、台灯、手机/电脑支架、锁、化妆品、护肤品、小风扇、鞋架、折叠小桌板、插排、洗漱用品（洗发水、洗面奶、沐浴露、香皂、香皂盒、浴巾、洗脸巾、干发帽、洗漱杯）、洗衣粉、洗衣液、洗衣凝珠、数码产品及其充电器、数据线、充电宝、电吹风、鞋垫、梳子/化妆镜、花露水等物品可以选择邮寄或到学校再买"
    },
    {
        "question": "福州大学有哪些常用工具和网站？",
        "answer": "常用工具：福uu，可查课表、成绩、考场、空教室、历年卷等，官网为https://fzuhelper.w2fzu.com ，更多介绍见https://west2-online.feishu.cn/wiki/RG3UwWGqPig8lHk0mYsccKWRnrd；智汇福大，可用于新生报到、电动车登记、宿舍报修、空间预约等，下载页为https://app.fzu.edu.cn/fd-app/m/index.html。常用网站：福州大学教务处（本科）https://jwch.fzu.edu.cn/ ；福州大学研究生教学管理系统https://yjsglxt.fzu.edu.cn/ ；正版化软件管理（含WPS 365教育版）https://wxb.fzu.edu.cn/zbhrjgl.htm ；VPN https://vpn2.fzu.edu.cn ；福州大学邮件系统https://mail.fzu.edu.cn/ ；福州大学通知文件系统https://info22.fzu.edu.cn/"
    },
    {
        "question": "福州大学有哪些官方文章？",
        "answer": "官方文章有[新生宝典 | 福州大学校园服务出行指南](https://mp.weixin.qq.com/s/gTg34wUpRK-ZNQtFjrLTOQ)、[新生宝典 | 福州大学新生出行攻略](https://mp.weixin.qq.com/s/Jaw8Woa17ifw3T9zMkJN6A)、[新生宝典 | 福州大学新生学习指南](https://mp.weixin.qq.com/s/f_Q-Y1L4vFSdI6hEzYAe1A)、[新生宝典｜福大宿舍入住指南（一）](https://mp.weixin.qq.com/s/mnGyTdlKADhVEyqM68k-Uw)、[新生宝典｜福大宿舍入住指南（二）](https://mp.weixin.qq.com/s/1rfbg4HFK1TT6Aev95GF7A)、[铜盘校区服务手册](https://mp.weixin.qq.com/s/A3L1pS8KeTCfXZpYiXllyQ)、[2024级计算机学院萌新指南](https://mp.weixin.qq.com/s/cdDTAnrvHQPXcVQczRXbaw)"
    }
]